《三國江湖》劉葉飛 . 長篇現代武俠小說 第9章（霸王別姬）P.30

P.30

兩人在車箱緊緊的相擁，沒有說話。返回他們原本的愛巢，相擁而睡。原來她當初身體有點不妥，但懷孕的媽媽是不會吃藥，以免藥物流給胎兒影響寶寶。產後有點不適，看過中醫未見好轉，回到醫院照到自己直腸，已經是腸癌末期。那時張飛較忙，少了點時間陪她，她以食療、化療、電療三管齊下也未見好轉。兩星期就做了手術，先切除離肛門三里米的直腸腫瘤，由於切了部分直腸，排泄就要在肚臍旁開過造口，由那造口排泄至膠袋。這種人叫作，造口人。

造口人有時更會排出氣體，令排便膠袋谷脹，而且要常常出入廁所。因為大便不會經過忍便的那組肛門肌肉，要排就排。膠袋裝到三分一就要上廁所換袋，不然會滲漏或爆袋。由於經常上廁所，校方開始注意。她就向校長解釋，等他明白。校長說有這種病，反而叫她不如不要上班好好休息下。同事也好像變得怕了她，對她招呼都唔敢打，她只好辭職。回到家和家人吃飯，剛好未習慣排便袋，發出異味，令她很難堪。其後再回家吃飯，家人找籍口將她隔離，拒絕同枱食飯，很難受！

Linda原名韋連綺，她爸爸姓韋，媽媽姓連，給她名字為綺。爸爸在她十歲時離家出走，還故意帶來新歡入屋，好像要申請離婚一樣。媽媽狠狠趕走他。跟著再沒有見過他，她們全家改姓連。十年後重遇舊街坊說，原來爸爸在他出門那刻，半年後因癌症死去。爸爸是故意的，希望媽媽痛恨自己，好找過新對象。好過懷念自己痛苦下去，但她們家人最後雖然理解和同情，但也沒有再改上原本的韋姓。她全家四兄弟姊妹，只有Linda一個遺傳他的癌症，女兒也行着她爸爸的舊路。

她還要湊著寶寶，家人勸她去美國找尋丈夫。她們的態度明顯沒意幫忙照顧寶寶，因為當初著丈夫出走 家人並不贊成寶寶生下來，一切也是妳自找的。到她去到美國，丈夫原有地址和工作地方偏尋不獲。自然也不能看見掛念的大兒子，於是在當地福利機構登記。給了一個家境小康的外國人領養，簽署放棄撫養權和同意兒子被領養的文件。經協議保留以朋友關係方式，兩年一次兒子探望權和電話書信往來，可惜到最後，身體可能來不了，永別兒子！

當初寶寶出世前兩個月，她已懷疑自己生癌。但反正要生下他，於是逃避檢查，寧願延緩冶療，仍讓腹中嬰兒出世，母愛真偉大！現在癌症已進化入末期，她自知時日無多。就拍下十八輯為兒子慶祝生日的祝福片，笑着流淚。每一輯象徵和兒子同渡每一歲的生日。每一輯也找來不同年齡不同的玩具，在片中送給兒子和吹蠟燭吃蛋糕慶祝。留低十八份未來的禮物和錄像，叮囑外國夫婦一年送一份禮物給寶寶陳光，直致他長大成人。

一個成功的孩子，是母親鼓勵出來的。她在片中說 ：［寶寶！我只有兩個要求，我希望你將來長大後（做一個好人，做好一個人），做人嘅意義，就係要將做人變得有意義。寶寶！媽媽永遠愛你！］

其實送養前也考慮過以張飛作為寶寶的父親。明白他很大愛，不介意養育陳光，張飛也很喜歡他。就算自己死後，也會養育他視如己出。但她不想自己的兒子在黑社會環境下長大，畢竟不是每人也像張飛一樣。她的家人又令她心碎，不想麻煩家人，更不想連累張飛。他這樣愛我，我應該把自己最美好的一面，和最好的時光留給他。我不想給他看見，自己現在的樣子，有什麼痛苦就讓自己去承受好了！

張飛看著自己女人傻傻的決定，沒有回應，深吸一口氣說：［嫁畀我！］她只笑笑點頭，以吻來會話，愛火重燃只有愛得更徹底燒得更激烈，彼此也可感覺到是如何的哀怨纏綿。我們能夠做到幾多日夫妻算幾多，讓餘生去愛吧！

張飛用了兩星期就訂了酒席，只擺了十圍。和她去了台灣提前渡蜜月，影了婚紗照。除了十一金剛、男女家的家人朋友，Beon成員也有出席，一切從簡。

Linda在席上說感謝曾經和丈夫交往過的女孩，令他變得更成熟更會照顧好妻子的男子漢，張飛也在席上說出愛的宣言：［我可以令好多人快樂，但只會令妳幸福！］無論妻子和來賓也感動得淚濕了眼。

P.31

這段婚姻是有名無實，她本打算先和前夫簽紙離婚，前夫卻失了蹤。而且她的病能康復機會很微，因醫生說她只會剩下三個月命。縱使這樣，由於她再次熱戀起來，心境快樂，正能量令病情有不少好轉。快樂是一種選擇！人也樂觀起來，可是開心的日子在婚後只維持了一個月。

一個月後Linda接了一個震撼電話，當時不敢相信自己的耳朵，這消息令她走上了末路！那是從外國夫婦打來：［ＢＢ死咗！］在一場交通意外離世。她被這突然的噩耗傷心得昏倒。沒想到才半歲大的兒子，移居美國兩個月竟成永訣。幾天後收到該夫婦寄來一張機票，叫她參加寶寶的喪禮。她和張飛決定忍痛去送寶寶最後一程。

她倆前去美國出席喪禮，在教堂內看見躺在靈櫃中兒子的遺體。面部因意外而嚴重破損，再給化妝師修補的痕跡。她崩潰了！哭得死去活來。張飛抱著她邊擁邊哭，她說：［估唔到咁辛苦生佢出嚟，佢而家瞓喺呢度！］寶寶的喪禮非常冷清，出席者寥寥數名，彷彿沒有人知道她兒子曾來臨世上。看着自己兒子孤零零躺在這冰冷冷的木箱，那一刻她很想立刻落埋去照顧他，自己兒子永遠離開自己是鐵一般的事實！

回港後Linda看着昔日為兒子拍下為數不多的照片，難掩心中悲痛，當中數張合照更感珍惜，她記得和兒子影相那一刻真的很開心。寶寶很愛睡覺，大部分時間都在自己懷中甜睡。看着他睡覺的樣子，很幸福。是我把兒子寶貴的生命帶到人間，現在卻陰陽永訣。與寶寶短暫的緣分成為了她生命中錐心之痛。

由於終日以淚洗面情緒不穩，人也想法變得負面，自然病情也急轉直下入住醫院。張飛已沒有辦法，看著她一天比一天消瘦，他心情像被處決一樣，心像被一刀一刀的切割。現在她只有八十磅 ，肯定沒有奇蹟了！心中明白她已經走到了生命盡頭，既然是改變不了的事實，但也可改變態度。盡量不要在她面前哭。我要忍，我要冷靜，我要她最後的日子是開心地離開，他每次去探她也帶來鮮花，也溫柔地牽著妻子的手，帶著笑容，她也辛苦地微笑回應。

有天早上，Linda突然好像精神不少，充滿笑容還化了妝。叫他找來即影即有相機，與丈夫和鮮花一起拍照，莫非真有奇蹟，她還吩咐張飛在那天叫了所有親友去看她，她有講有笑對答如流充滿正能量像快康復可以出院似的。但張飛卻有著不祥預感，這就像迴光返照一樣，是一種假像，突然短時間精神，給人一個錯覺以為轉危為安，其實是向親人訣別的訊息。張飛卻裝作若無其事，招呼來賓，幫手拍照留念，她就和親友一一擁抱道別。該來的都來，直至最後所有人也走了。曲終人散！

P.31

這段婚姻是有名無實，她本打算先和前夫簽紙離婚，前夫卻失了蹤。而且她的病能康復機會很微，因醫生說她只會剩下三個月命。縱使這樣，由於她再次熱戀起來，心境快樂，正能量令病情有不少好轉。快樂是一種選擇！人也樂觀起來，可是開心的日子在婚後只維持了一個月。

一個月後Linda接了一個震撼電話，當時不敢相信自己的耳朵，這消息令她走上了末路！那是從外國夫婦打來：［ＢＢ死咗！］在一場交通意外離世。她被這突然的噩耗傷心得昏倒。沒想到才半歲大的兒子，移居美國兩個月竟成永訣。幾天後收到該夫婦寄來一張機票，叫她參加寶寶的喪禮。她和張飛決定忍痛去送寶寶最後一程。

她倆前去美國出席喪禮，在教堂內看見躺在靈櫃中兒子的遺體。面部因意外而嚴重破損，再給化妝師修補的痕跡。她崩潰了！哭得死去活來。張飛抱著她邊擁邊哭，她說：［估唔到咁辛苦生佢出嚟，佢而家瞓喺呢度！］寶寶的喪禮非常冷清，出席者寥寥數名，彷彿沒有人知道她兒子曾來臨世上。看着自己兒子孤零零躺在這冰冷冷的木箱，那一刻她很想立刻落埋去照顧他，自己兒子永遠離開自己是鐵一般的事實！

回港後Linda看着昔日為兒子拍下為數不多的照片，難掩心中悲痛，當中數張合照更感珍惜，她記得和兒子影相那一刻真的很開心。寶寶很愛睡覺，大部分時間都在自己懷中甜睡。看着他睡覺的樣子，很幸福。是我把兒子寶貴的生命帶到人間，現在卻陰陽永訣。與寶寶短暫的緣分成為了她生命中錐心之痛。

由於終日以淚洗面情緒不穩，人也想法變得負面，自然病情也急轉直下入住醫院。張飛已沒有辦法，看著她一天比一天消瘦，他心情像被處決一樣，心像被一刀一刀的切割。現在她只有八十磅 ，肯定沒有奇蹟了！心中明白她已經走到了生命盡頭，既然是改變不了的事實，但也可改變態度。盡量不要在她面前哭。我要忍，我要冷靜，我要她最後的日子是開心地離開，他每次去探她也帶來鮮花，也溫柔地牽著妻子的手，帶著笑容，她也辛苦地微笑回應。

有天早上，Linda突然好像精神不少，充滿笑容還化了妝。叫他找來即影即有相機，與丈夫和鮮花一起拍照，莫非真有奇蹟，她還吩咐張飛在那天叫了所有親友去看她，她有講有笑對答如流充滿正能量像快康復可以出院似的。但張飛卻有著不祥預感，這就像迴光返照一樣，是一種假像，突然短時間精神，給人一個錯覺以為轉危為安，其實是向親人訣別的訊息。張飛卻裝作若無其事，招呼來賓，幫手拍照留念，她就和親友一一擁抱道別。該來的都來，直至最後所有人也走了。曲終人散！

P.32

到晚上只剩下她倆，她擁著丈夫，情深的看着他， 對！要望就望多兩眼！她準備踏上人生的最後一程，要交代遺言了：［ 好掛住兩個仔，依家起碼大仔生活唔錯，但光仔一個人冇人照顧，我好擔心佢呀！唔使怕，媽媽好快就嚟！老公，我知道我改變唔到你。你有你嘅人生，只要你憑良心去做事就可以。同你一齊真係好開心，我走咗之後，我會化作一縷輕煙保護你，保佑你健康平安。應承我，唔好放棄幸福慨機會，唔好為我難過，忘記我，我唔想拖住你嘅人生，我愛你！你笑住送我走啦！］

她最後一刻也為了自己設想，他不期然鼻子也酸了！但不想被看見難過流淚的樣子，頭就望向天花板。不讓淚流下，吞吞口水，冷靜，我要冷靜。努力向她擠出一個笑容說： ［我愛妳勝過生命！無論妳去到幾遠，我都一樣咁愛妳，我永遠愛妳！］

她報以最後一笑，他就擁著妻子入懷中。手温柔地撫着她的臉。艱苦的人生路，她累透了，好想就此睡一覺，沉沉睡去，不會再醒來。很祥和，很平靜。他感受着妻子最後的溫暖，一呼一吸，開始慢，再慢，停下來。心跳，也開始慢，再慢，也停下來。 瞳孔反白，內裏影像彩色淡化至黑白，耳朵再聽不到聲音，全身肌肉鬆弛，心電圖成一直線。姑娘察覺了，醫生急救，照他的瞳孔，己盡了力，宣佈死亡！

他牽着她手，當初決心和她攜手走過一生，奈何她要先走了！永遠的離開！紅顏薄命，香消玉殞，霸王別姬奈若何！連绮，終年二十七歲，長得漂亮，活得並不漂亮！

“ 凡事都有定期，天下萬物都有定時，生有時，死有時，哭有時，笑有時，尋找有時，失落有時，保守有時，捨棄有時，人都歸一處，都是出於塵土，也都歸於塵土”

～傳道書～

摘自 王菲 《容易受傷的女人》

“ 人漸醉了夜更深，在這一刻多麼接近，思想仿似在搖撼，矛盾也更深，曾被破碎過的心，讓你今天輕輕貼近，多少安慰及疑問，偷偷的再生，情難自禁，我卻其實屬於極度容易受傷的女人，不要不要不要驟來驟去，請珍惜我的心，如明白我繼續情緣熱戀，這個容易受傷的女人，不要等，這一刻請熱吻，長夜有你醉也真，讓我終於找到信任，不管一切是疑問，快樂是情人。曾害怕了這一生，是你始終甘心靠近， 我方知擁有著緣份，重建我信心，曾被破碎過的心，讓你今天輕輕貼近，多少安慰及疑問，偷偷的再生，情難自禁我卻其實屬於，極度容易受傷的女人，不要不要驟來驟去，請珍惜我的心，如明白我繼續情願熱戀，這個容易受傷的女人，終此一生，也火般的熱吻， 長夜有你醉也真，讓我終於找到信任，不管一切是疑問，快樂是情人”

或許一早有了心理準備，他表現得出奇的平靜。更安慰她的家人，和他們商量後事，家人決定火化。十一金剛也趕來，逐一送上擁抱。他還沒有流淚，當初不哭是想她開心地離開，但現在不哭，可能他有了決定。除非想和她一起走，那就沒有需要哭了！永遠愛著妳，那管不同空間，生死也相隨！

張飛和她家人辦過後事，回到以前的愛巢，很多天睡得不好，真希望睡覺醒來是一場夢，但又害怕回到殘酷的事實。那一夜獨自躺在床上，多天沒睡了，人也特別疲倦。眼光光看著天花板，卻睡不著，但有時又好像睡著，也好像在夢中。

隱約聽到水喉在滴水，滴滴的響聲好煩呀！［老婆！快啲閂水喉，我訓唔到呀！］水滴聲沒有放過他，很刺耳。每一滴也像雷神用搥子大力敲打他心臟，很痛很痛，似要掀起他喪妻之痛。他彈起床，這個夢好可怕。他瞪起眼，跑去閂水喉，發了狂的扭呀扭，扭得雙掌全是血，其實水喉根本沒有滴水。他根本沒有入睡，水喉還是滴下了，但不是水，是他破損掌心的血。

他呆了！如精神病人般目光空洞，緩慢地步回房間，像一個石頭呆呆坐在床上，好痛啊！她也很痛呢！現在她怎麼樣？雙眼就閉上，面容開始扭曲，雙眼左右眼角，分別流下四行眼淚［嗚！嗚…嗚嗚嗚……］淚水終於如水壩訣堤洶湧出來，整個房間盡是他的哭聲，就如小孩一樣放聲大哭！

兩個小時後深夜，有一個穿了背心短褲拖鞋的人。在墓園用鋤頭不斷用力鋤，這人在做什麼？他鋤爛墳墓，用雙手不停的挖呀挖，挖得滿手是血，那墓碑寫著愛妻連綺之墓。在美麗的月色下，我最愛的人就埋在這泥土上。是誰？是他，張飛！

再一小時後，他在石澳大頭洲下了的士。他身上所有現金全給了司機，不用找續。司機叫著他，他也不理會轉身就走，他踏步向著那個，曾和她相依在一起的懸崖上，記得那一刻真的很開心。

P.33

她很喜歡看海，我們還說過要一起到海中，像魚兒般無拘無束暢泳，最後也去不了！來到懸崖天已亮，風雲與大海，一切真的很美！如果她在身旁就好了，好想再擁抱她，不惜任何代價！不知怎的，他身旁好像有一個白濛濛，如他妻子玲瓏身段的虛影伴着他。是鬼魂嗎？ 海浪不斷向岸上拍打。每一下聲音彷彿代他問天，為何要奪去我愛妻。海浪卻沒有回話，和大自然的海浪相比，連綺就渺小得多，連綺安息吧！

Linda！妳知道我有多麼多麼的愛妳？妳離開以後我有多痛多苦！我不管什麼地方，空間環境。只要我一息尚存，我的靈魂也永遠愛著妳。每當想起她，心就很痛很痛。但卻不能控制不斷地想地痛，真可惡啊！只有死！才可以停止，人就向天狂嚎：［ 呀！呀！呀！呀…………！］ 聲撕力竭，彷彿將全身的力氣與生命，抑壓的心情通通嗌出來，好痛好痛，生離死別原來可以這樣地痛！連續地狂吼，向後彎腰喊出最後的吼叫！他已傷心到魂不附體，呼天搶地人仿如虛脫，休克了！全身肌肉會放鬆，步履不稳就從懸崖邊跌下去，這懸崖也有接近二十米高，等如八、九層樓高度。如平躺跌入水中，衝力等如跌在水泥地上一樣，必死無疑！

世間生命的定律，當另一半失去生命時，剩下的一個因心情影響，也會很快死去。生存時感情越堅貞，逃世的意願愈濃烈，一跳解千愁！張飛啊！張飛！何必呢？何必呢？何必呢？………… 這時一直伴隨著他的白色幻影在空中抱着他，他聽到有奇怪聲音說：［你要應承我，要好好活下去！把悲傷留給我吧，祝我一路好走！］

突然清醒了！心念一轉，身體一擺一合雙手向前插入水中。那高度比十米高台跳水還要高大半，入水後久久未見他，他死了嗎？沒有！在不遠處，有人從水中升上來。是他！以捷泳不斷向前游，游呀游，毫無目的地向前游，就游到世界盡頭吧！海可否洗滌我的心靈，我的痛苦？我的淚就流向茫茫大海吧！我的愛人，我不是應承了你一起在海中暢游嗎？我們現在就去！如果用完我所有力氣就一起死在海裹。他的短褲袋口拉鏈，拉留一點缺口，裹面有個膠袋，是剛才從墓地掘出來，是他愛妻的骨灰！隨著海中化掉，去到沒掛慮，沒煩惱和沒痛苦的大海去！